{
    "question": "Quiss    Pembangunan sebuah jembatan direncanakan selesai dalam waktu 132 hari oleh 72 pekerja. Sebelum pekerjaan dimulai, ditambah 24 orang pekerja. Waktu untuk menyelesaikan pembangunan jembatan tersebut adalah....... hari\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>dibawah</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>72      96</p><p>\u2014   =   \u2014</p><p>132      ?</p><p>72 x 32 = 96 x ?</p><p>? = 72 x 132         9504</p><p>      \u2014\u2014\u2014\u2014    =   \u2014\u2014\u2014</p><p>           96.               96</p><p>= 99</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>99 hari</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>72 org=132 hari</p><p></p><p>72+24=96 org= x hari</p><p></p><p>72*132=96x</p><p></p><p>9504=96x</p><p></p><p>x=99</p><p></p><p>jadi jawabanya adalah 99</p><p></p><p>dan tolong jangan hapus jawaban aku :)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-3-tm-2-tentukan-hasil-penjumlahan-berikut-73-44-a-29-c-923",
            "question": "2    3\r\nTM\r\n2.\r\nTentukan hasil penjumlahan berikut 73 + (-44) =\r\na. 29\r\nc. 31\r\nb. 30\r\nd. 32\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawab:</p><p></p><p>Penjelasan denga.an langkah-langkah:</p><p>73           6.13</p><p>44            4  4</p><p>------        ---------- </p><p>                 29</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantara-ukuran-panjang-sisi-segitiga-berikut-manakah-yang-membe-528",
            "question": "Diantara ukuran panjang sisi segitiga berikut, manakah yang membentuk segitiga siku-siku? *1 poin10 cm, 24 cm, 26 cm5 cm, 10 cm, \u221a50 cm4 cm, 6 cm, 10 cm8 cm, 9 cm, 15 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10 cm, 24 cm, 26 cm</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>segitiga siku\u00b2 rumusnya sama seperti rumus phytagoras dimana:</p><p>c =  \u221aa\u00b2 + b\u00b2</p><p></p><p>a. 10, 24, 26 termasuk phytagoras </p><p>=&gt; c = \u221a10\u00b2 + 24\u00b2 =  \u221a100 + 576 =  \u221a676 = 26</p><p></p><p>b. 5, 10, \u221a50 bukan termasuk phytagoras </p><p>=&gt; c =  \u221a5\u00b2 + 10\u00b2 =  \u221a25 + 100 =  \u221a125 = 5 \u221a5</p><p></p><p>c. 4, 6, 10 bukan termasuk phytagoras </p><p>=&gt; c = \u221a4\u00b2 + 6\u00b2 = \u221a16 + 36 = \u221a52 = 2 \u221a13</p><p></p><p>d. 8, 9, 15 bukan termasuk phytagoras </p><p>=&gt; c = \u221a8\u00b2 + 9\u00b2 = \u221a64 + 81 = \u221a145</p><p></p><p>jadi, jawaban yang benar adalah a. 10 cm, 24 cm, dan 26 cm</p><p></p><p>semoga membantu:))</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-di-antara-bangun-berikut-yang-termaksud-bangun-simetris-720",
            "question": "Manakah di antara bangun berikut yang termaksud bangun simetris....... a.bilangan bulat b.segi empat c.segitiga d.segi empat e.segi empat f.sagi empat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>c.</em></strong></p><p></p><p><strong><em>penjelasan</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>klok </em></strong><strong><em>salah</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-635",
            "question": "Quiz    \r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>57\u00b2 \u00d7 52\u00b2</p><p>= (57\u00d757) \u00d7 (52\u00d752)</p><p>= 3.249 \u00d7 2.704</p><p>= <strong><u>8.785.296</u></strong></p><p></p><p>56\u00b2 \u00d7 40\u00b3 + 20\u00b2</p><p>= (56\u00d756) \u00d7 (40\u00d740\u00d740) + (20\u00d720)</p><p>= 3.136 \u00d7 64.000 + 400</p><p>= 200.704.000 + 400</p><p>= <strong><u>200.704.400</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>57\u00b2 \u00d7 52\u00b2 = </p><p>= ( 57 \u00d7 57 ) \u00d7 ( 52 \u00d7 52 )</p><p>= 3.249 \u00d7 2.704 </p><p>= <strong><em>8</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>8</em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>2</em></strong><strong><em>9</em></strong><strong><em>6</em></strong></p><p>____________________________</p><p>56\u00b2 \u00d7 40\u00b3 + 20\u00b2 = </p><p>= ( 56 \u00d7 56 ) \u00d7 ( 40 \u00d7 40 \u00d7 40 ) + (20 \u00d7 20)</p><p>= 3.136 \u00d7 64.000 + 400</p><p>= 200.704.000 </p><p>= <strong><em>2</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>4</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>4</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>0</em></strong></p><p></p><p>================================</p><p></p><p><strong><em>Kesimpulan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong></p><p>[tex] \\red{ \\sf{ \\:  {57}^{2}  \\times  {52}^{2}  = { \\red{ \\boxed{ \\sf{ \\: 8.785.296}}}}}}[/tex]</p><p>[tex] \\red{ \\sf{ \\:  {56}^{2}  \\times  {40}^{3}  +  {20}^{2}  = { \\boxed{ \\sf{ \\: 200.704.400}}}}}[/tex]</p><p>================================</p><p>[tex]\\tt{\\colorbox{black}{\\red{s}\\orange{e}\\green{m}\\blue{o}\\purple{g}\\pink{a} \\red{m}\\orange{e}\\green{m}\\blue{b}\\purple{a}\\pink{n}\\red{t}\\orange{u}}}[/tex]</p><p>[tex]\\tt{ \\blue{ \\: answer \\: by \\:  : { \\boxed{ \\purple{ \\tt{ \\: \u266a \\:  \\pink{ \\: \u2102hae\\:  \\purple{ \u266a}}}}}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sandi-memiliki-kolam-ikan-yang-panjangnya-20-m-dan-lebarnya-1-116",
            "question": "Pak sandi memiliki kolam ikan yang panjangnya 20 m dan lebarnya 10 m hitunglah keliling kolam ikan pak sandi    Tolong dijawab ya lagi butuh sekarang !!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60 m</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>K= 2(20+10)</p><p>K= 40+20</p><p>K=60 m</p><p></p><p>Maaf kalo salah soalnya gw gk tau itu yang lu maksud persegi panjang atau bukan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-34-3-36-3-12-836",
            "question": "2 3/4 + 3 3/6 - 3 1/2=?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>2 3/4 + 3 3/6 - 3 1/2 =</p><p>=&gt;&gt;  11/4 + 21/6 - 7/2</p><p>  &gt;&gt;  33/12 + 42/12 - 42/12 ( Samakan Penyebutnya )</p><p></p><p>  &gt;&gt;  33/12  -&gt; Disederhanakan</p><p>=&gt;&gt;  11/4 ( Sama\u00b2 dibagi 3 )</p><p>   </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-kebun-160-m-jika-panjang-kebun-50-mmaka-lebar-k-209",
            "question": "Keliling sebuah kebun 160 m .jika panjang kebun 50 m.maka lebar kebun tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>~Bangun Datar</h3><p>_______________</p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>c</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u2714</u></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>   K = 2(p + l)</p><p>160 = 2(50 + l)</p><p>160 = 100 + 2l</p><p>   2l = 160 - 100</p><p>   2l = 60</p><p>     l = 60/2</p><p>     l = <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>c</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u2714</u></strong></p><p></p><p>~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~</p><h3>\u27a4Detail Jawaban</h3><p>Mapel : Matematika</p><p>Kelas : V</p><p>Materi : Bangun Datar</p><p>Kode Kategorisasi : 5.2.3</p><p>Kode Soal : 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-uang-anita-dan-yunita-rp-220000-jika-uang-mereka-perbandin-321",
            "question": "Jumlah uang anita dan yunita rp 220000 jika uang mereka perbandingan 7:4 maka berapa uang anita",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>najdvgshsjssnshshsnsnsnsbsvvsbsjshsgs</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bak-mandi-dengan-ukuran-panjang-300cm-lebar-150cm-dan-ting-340",
            "question": "sebuah bak mandi dengan ukuran panjang 300cm lebar 150cm dan tinggi 200cm,di isi air setengahnya.Berapakah volume air dalam aquarium tersebut dalam satuan liter?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bak Mandi Berbentuk balok?</p><p></p><p>[tex]\\huge\\pink{ \\blue { \\fcolorbox{blue}{black}{ \\boxed{ \\bold { \\purple{ \\rightarrow }}} \\boxed{ \\tt{} \\purple{Pendahuluan}}}}}[/tex]</p><p></p><h2>Apa itu balok?</h2><p><strong>Balok</strong> merupakan bangun ruang tiga dimensi yang dibentuk oleh tiga pasang sisi yang saling berhadapan.Sisi berhadapan tersebutlah yang memiliki ukuran sama.Contoh benda berbentuk balok adalah tempat pensil,tempat makan,lemari dan lainnya.</p><p></p><h3>Ciri-ciri balok:</h3><ul><li>Memiliki enam sisi</li><li>Memiliki delapan titik sudut</li><li>Memiliki enam bidang diagonal</li><li>Memilili duabelas rusuk</li></ul><p></p><h2>Rumusnya:</h2><p>Rumus digunakan ketika ukuran panjang, tinggi dan lebar sudah diketahui:</p><ul><li>[tex] \\bf Volume = p \\times l \\times t[/tex]</li><li>[tex] \\bf Luas \\: permukaan = 2(pl + pt + lt)[/tex]</li></ul><p></p><p></p><h3>\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261\u2261</h3><p></p><h3>Volume bak tersebut:</h3><p>= p \u00d7 l \u00d7 t</p><p>= 300 \u00d7 150 \u00d7 200</p><p>= 9.000.000 cm\u00b3</p><h3>= 9000 liter</h3><p></p><h3>_____________________________</h3><h3>Pelajari lebih lanjut:</h3><p></p><ul><li>Sifat-sifat bangun ruang: <strong>https://brainly.co.id/tugas/8398778</strong></li></ul><p></p><ul><li> Ciri-ciri balok: <strong>https://brainly.co.id/tugas/10097359</strong></li></ul><p>.</p><h2>#TanpaCopas</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-alas-sebuah-kotak-kado-berbentuk-kubus-624-cm-volume-kotak-501",
            "question": "Luas alas sebuah kotak kado berbentuk kubus 624 cm . volume kotak kadi tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>15.625 cm\u00b3</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>-/624cm\u00b2 = 24,979 atau 25 cm</p><p></p><p>V = S\u00b3 / S x S x S</p><p>V = 25\u00b3 / 25 x 25 x 25</p><p>V = 15.625 cm\u00b3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}